建制懶提問 賴收集箱難搵

建制懶提問 賴收集箱難搵

17,505
■選舉論壇提問箱放在會場中間，建制派稱影響提問積極性。
適中字型
較大字型
■選舉論壇提問箱放在會場中間，建制派稱影響提問積極性。

【本報訊】前晚由建制及民主派選委合辦的特首選舉論壇，獲抽中向3位候選人發問的21名選委當中，除了民建聯葛珮帆以及飲食界黃傑龍之外，其餘全屬民主派選委，台上台下夾擊林鄭月娥。當晚以選委身份進場的民建聯立法會議員劉國勳昨日表示，全場唯一的提問箱放置在會場中間，因此影響了提問的積極性；有民主派指有建制派於會後放風，質疑抽籤安排不妥當，疑為未有盡力提問替林鄭月娥護航而補鑊。

質疑抽籤方法不公
據了解，前晚特首選舉論壇抽出九成民主派選委提問後，有建制派頭目及林鄭競選辦四出放風，質疑抽籤方法或有不公，例如應該按不同界別平均抽出提問，其間亦有人表示提問箱難找等。
尚未提名任何候選人的劉國勳昨於電台節目便表示：「好多選委都搵唔到個提問箱，我自己幫6、7個人擺佢嘅提問紙落提問箱。」對於提問箱的位置，劉國勳強調：「真係未必搵得到，除非你好主動去搵個提問箱。」

不少選委指出，若果選委有心提問，可以主動查詢提問箱的位置，不認同「搵唔到」提問箱的說法。消息稱，當晚是在論壇開始前一分鐘停止收集提問，論壇完結之後因為抽籤比例令人譁然，籌委會決定點算提問數目，當日出席的建制、泛民選委約各佔一半，不過只有189人提問，而抽出的絕大部份是民主派選委，由此推算，大部份建制派選委根本沒有交提問紙。

據了解，是次提問紙仍然被封存，由籌委會成員之一的林宣武保管，若果建制派選委或者任何候選人認為有問題，可以要求開封提問箱，以了解兩方陣營選委各自的提問數目。
■記者陳雪玲

上一則
中環寫字樓耗3,533萬公帑

下一則
周達明否認政府換屆後離任